---
title: >-
    شمارهٔ ۱۹ - علی رضا که گلی از بهار کشمیر است - ۱۱۱۱ه
---
# شمارهٔ ۱۹ - علی رضا که گلی از بهار کشمیر است - ۱۱۱۱ه

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>علی رضا که گلی از بهار کشمیر است</p></div>
<div class="m2"><p>مدام شاه خراسان نگاهبان بادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز سرد و گرم حوادث به حرمت این نام</p></div>
<div class="m2"><p>رسد ز فیض دو معصوم دایم امدادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چو در دلش هوس درس و بحث جا گیرد</p></div>
<div class="m2"><p>سزد که باشد عقل نخست استادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>رسد به فضل خدا چون به سن رشد و تمیز</p></div>
<div class="m2"><p>کناد صاحب علم لدنی ارشادش</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>شد از قضا چو به اسم علی رضا موسوم</p></div>
<div class="m2"><p>‏«علی رضا» شده تاریخ سال میلادش</p></div></div>